---
title: "جلسه ۴۸"
date: "1394-11-06"
categories:
    - "sessions"
---
    در جلسه چهل و هشتم با توجه به اتمام ایام امتحانات شاهد حضور اعضای بیشتری
بودیم. جلسه طبق هفته های گذشته در خانه جوان برگزار شد و جلسه با صحبت جناب آقای
پویا برزگر با توضیحاتی پیرامون تسلط بیشتر بر سیستم و نحوه ی کار window manager
ها و جای آن ها در یک سیستم یونیکسی و مزایا و دلایل استفاده از آن ها به جای
میزکارها آغاز شد و با معرفی نرم افزار مدیریت پنجره ی i3 و نحوه ی کار آن در
مدیریت پنجره ها و توضیح مختصری در مورد نحوه ی پیکربندی آن پایان یافت.  
سه عضو جدید هم در این هفته به ما پیوستند.

فایل ارایه:[i3](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/01/i3.odp)

[![IMG_20160126_224404](img/a1f0798e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8982513.jpg)](img/a1f0798e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8982513.jpg)
[![IMG_20160126_224412](img/a1f07d08-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8983192.jpg)](img/a1f07d08-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8983192.jpg)

